physic真係好難😭

後悔中學唔Take physic黎讀

低汁

其實唔難

利申：A grade (自問有能力A+ )

你有讀過intro phy?

無
利申：5* (自問有能力5** )

Physiology?

I'm suck at it too

Ap10008 A 有咩幫到你

Physic呀文盲

兩個PHY COURSE都係C

poly engine仔

難讀完出黎仲要乞食

ching sick ball

Physic 定 physics

係舊登見到依題
諗極都唔明

有咩分別

let d = 1,
d = 1

有無ans

幾年前嘅A grade果然貨真價實

energy loss due to friction=potential energy difference
(15/sin30)mgucos30=mgh-mgdsin30

Physics仲難呀

change of PE= lost of friction

咁簡單唔好拎出黎啦

大佬我冇讀過物理

明

你真係明?
佢條式錯㗎喎

我都唔明佢巴乜，明明左面錯左

Change of PE=mg(h-dsin30)
normal reaction=mgcos30
Fiction=0.16mgcos30
Lost of friction=0.16mgcos30 * (h/sin30 +d)

所以Change of PE=lost due to friction
mg(h-dsin30)=0.16mgcos30 * (h/sin30 +d)
自己sub埋啲數就完

唉

消化下先

唔記得u係coefficient of friction

有神快拜

其實點解change of pe=lost due to friction
我只係明KE=PE

physics

okok

pe_initial=pe_final + lost_fiction
咁樣會唔會明d
其實energy problem 全部都係睇頭睇尾

又真係易明左

有樣野叫conservation of energy
喺closed system入面，total energy不變
幅圖入面得3種energy
PE明顯少左 即係有能量轉換
而KE又無變喎
咁咪即係少左嘅PE通通轉左做lost due to friction囉

睇黎我概念都好唔清

準確啲寫
PE_initial+KE_initial= PE_final+KE_final+energy lost (friction)

又或者就咁 0=change of Pe+change of ke+ energy lost (friction)

電你點搞